# 10 Create Todo List

より実践的なアプリケーション開発をしてみましょう。

TODO リストを作っていきます。

## 完成イメージ

[DUMMY](DUMMY)

## 必要な HTML

### input

入力欄を作るための HTML です。

### button

ボタンを作るための HTML です。

### ul, li

リストを作るための HTML です。

## 必要な CSS

アプリケーション開発において必須ではありません。

ですが、より魅力的なアプリケーションを作るうえで必要になってきます。

とくによく使うものをあげておきますので、参考にしてください。

### font-size, font-weight, color

文字のサイズ、文字の太さ、文字の色を指定するための CSS です。

### border, padding, background

枠線、隙間、背景色を指定するための CSS です。

## 必要な JavaScript

アプリケーション開発において、JavaScript はもっとも重要な役割を持つものの一つです。

そのため、何が必要なのかひとつずつ順番に考えていきましょう。

### 必要な機能を洗い出す

アプリケーション開発では、まずどのような機能が必要なのかを明らかにする必要があります。

見た目だけ先に作っても、見落としていた機能をあとから追加していってはツギハギの使いにくいアプリケーションになってしまいます。

必要な機能を明らかにしてから、それを適切に使えるような見た目を作っていくのがよいでしょう。

そこで、まずは TODO リストアプリで必要になる機能を洗い出しましょう。

最低限、以下のような機能が必要でしょう。

- TODO の一覧表示
- TODO の新規追加
- TODO の削除（完了）

これらはいずれも、「TODO を ○○ する」という操作を表しています。

「TODO」というモノが必要だということがわかるので、まずはそれを作っていきましょう。

### 必要なモノを作る

ここでいう「TODO」には、「TODO 一覧」と「TODO 詳細」というふたつの意味があります。

「TODO 一覧」は「TODO 詳細」の集まりなので、まずは「TODO 詳細」について考えていきましょう。

「TODO 詳細」がどんな情報を持っていることが想定されるかというと、「タイトル」「ステータス」「期日」などが考えられます。

ですが、持っている情報が増えるとその分実装も複雑になってしまうので、まずは「タイトル」だけを持つこととして作っていきましょう。

シンプルなものから作るという考え方は、アプリケーション制作において大切な考え方のひとつです。

### 必要な処理を作る
